本表列出[苏州市境内](../Page/苏州市.md "wikilink")[基督教各教派的](../Page/基督教.md "wikilink")[教堂](../Page/教堂.md "wikilink")。

## 天主教堂

  - [杨家桥圣母七苦堂](../Page/杨家桥圣母七苦堂.md "wikilink")：位于今三香路莲香桥堍，1887年建，现为[天主教苏州教区](../Page/天主教苏州教区.md "wikilink")[主教座堂](../Page/主教座堂.md "wikilink")。
  - 若瑟堂：大新巷，1902年建，又名雅园，主教府
  - 郊县教堂：
      - 昆山：陆家浜、小横塘
      - 太仓：车浜、张泾、岳王
      - 常熟：颜港、冶塘
      - 张家港：杨舍、鹿苑、后塍
      - 吴江：黎里

## 新教教堂

### 老教堂

  - [苏州圣约翰堂](../Page/苏州圣约翰堂.md "wikilink")：1869年[美南监理会差会在苏州创建的第一座教堂](../Page/美南监理会.md "wikilink")，又名首堂。1882年以后位于城东南的天赐庄（今十梓街东端7号，[苏州大学门前](../Page/苏州大学.md "wikilink")），1915年重建。1958年被占用，2003年恢复
  - [宫巷堂](../Page/宫巷堂.md "wikilink")(原名[乐群社会堂](../Page/乐群社会堂.md "wikilink")）：1891年[美南监理会差会创建](../Page/美南监理会.md "wikilink")，位于古城中心部位的[宫巷](../Page/宫巷.md "wikilink")。1921年重建。1966年关闭，1987年恢复。
  - [使徒堂](../Page/使徒堂.md "wikilink")(原名[思杜堂](../Page/思杜堂.md "wikilink")）：1872年[美南长老会差会创建](../Page/美南长老会.md "wikilink")，位于城内[养育巷](../Page/养育巷.md "wikilink")。堂名是为了纪念该会传教士[杜步西](../Page/杜步西.md "wikilink")。1925年重建。1966年关闭，。
  - [救世堂](../Page/救世堂_\(苏州\).md "wikilink")：1889年[美南监理会差会创建](../Page/美南监理会.md "wikilink")，1924年重建后，位于城内养育巷慕家花园口。曾作为新华书店仓库，列为保护单位。于2010年12月12日复堂。

### 新建

  - [狮山堂](../Page/狮山堂.md "wikilink")：位于西部高新区玉山路，2007年7月21日献堂\[1\]
  - [独墅湖教堂](../Page/独墅湖教堂.md "wikilink")：位于园区独墅湖东岸，月亮湾北侧。

### 已毁

  - 崇道堂：1899年[美南长老会差会创建](../Page/美南长老会.md "wikilink")，位于齐门外大街138号。1913年重建。1958年改齐门小学
  - 嘉音堂：1896年[美南浸信会差会创建](../Page/美南浸信会.md "wikilink")，1909年建教堂，位于谢衙前29号。1958年拆除\[2\]。
  - 浸礼会堂：1888年建，在今临顿路216号，1950年代被占用，1999年拆除。
  - 师麦堂：1909年美南浸信会差会创建，1958年拆除
  - 新民堂：中街路小学内
  - 天恩堂：1902年[美国圣公会差会创建](../Page/美国圣公会.md "wikilink")，位于桃花坞。
  - 救恩堂：1901年美北长老会差会创建，位于[阊门外上塘街上津桥东](../Page/阊门.md "wikilink")，1928年重建，1960年代拆建为工厂宿舍。
  - 使徒信心会堂：1919年使徒信心会创建，位于民治路。拆建为民宅。
  - 安息日会堂：1950年在人民路原76号建堂，1958年被占用，1960年代因拓路拆除。
  - 灵粮堂：东白塔子路狮林巷口

## 参考文献

## 参见

  - [苏州基督教](../Page/苏州基督教.md "wikilink")

[Category:中国教堂列表](../Category/中国教堂列表.md "wikilink")
[苏州教堂](../Category/苏州教堂.md "wikilink")
[Category:苏州列表](../Category/苏州列表.md "wikilink")

1.  [高新区狮山基督教堂举行献堂典礼](http://www.tzb.suzhou.gov.cn/Shownews.asp?id=19&pagenum=0)
2.  [苏州地方志](http://www.dfzb.suzhou.gov.cn/zsbl/295727.htm)